搵萬幾兩萬？希比教你上樓大法！

其實不外乎兩樣
開源 節流

開源 其實正職外搵多份part time 好正常
返4-6個鐘果d
你收工咪去炒散/超市上貨囉
一係返馬會d 夜更投注
呢個人工高 又彈性
唔使日日都返 廢時又話辛苦
咁你一個月都多幾千使啦

節流就梗要嗱
講左返工先
搭車無得慳
首先係食飯 一定要自己煮帶飯
一係就買d 叮飯 20蚊到
咁你都慳好多
記住自己帶水樽 公司如果有得fill 水飲就fill
唔好晒錢買野飲

放工就唔一定要返屋企既
但係唔好使錢就大前題
你返屋企食屋企飯 沖涼
上下高登 上下YouTube睇片
聽收音機 電台 打online game
大把免費娛樂
累就訓 聽日唔好遲到又有勤工😎

你

on 9

如果我日日番朝早10點收夜晚10點半又點計

節流就梗要嗱
講左返工先
搭車無得慳
首先係食飯 一定要自己煮帶飯
一係就買d 叮飯 20蚊到
咁你都慳好多
記住自己帶水樽 公司如果有得fill 水飲就fill
唔好晒錢買野飲

放工就唔一定要返屋企既
但係唔好使錢就大前題
你返屋企食屋企飯 沖涼
上下高登 上下YouTube睇片
聽收音機 電台 打online game
大把免費娛樂
累就訓 聽日唔好遲到又有勤工😎

你話唔想日日返屋企
你可以落街跑步
約朋友踢波打波(返工時已經fill 左水唔使買😎)
你地知 而家買野飲成10幾蚊
咁你一係咪鳩行囉
連登大把鳩行post 咩天水圍行去紅磡果d
行下商場買書又得 不過盡量唔好使錢
再唔係咪去公眾游泳池游水 好平
不過呢個要用錢 唔建議

你可以死左佢 咩都唔洗諗

高學歷既可以收工做私補/補習社
賺多d
又一定無炒散辛苦
不過如果廢青乜都話辛苦
抵佢地上唔到車 條女跟人走啦

then？

見你地班糞青日日怨無樓
乜都話社會既錯
香港一向自由市場 樓貴都無計架
就幫你地諗下如果搵萬幾兩萬可點做
唉 你班後生搵多d
好過日日鍵盤鍵國啦😢

當你搵2萬，儲1萬，一年12萬，10年先120萬，10年之後樓價幾錢？

上樓不了
移民算啦

重點係你搵幾多
一個月儲幾多
返幾點唔係重點
有人一個月返幾日工搵幾十萬
有人日日返工搵最低工資
香港地就係咁既地方 英雄地
你儲唔夠就諗方法儲多d
你搵到既咪去happy 消費囉

講得好
好就唔好睇波唔好睇電視慳電
唔好買馬啦唔好買波慳錢
用3310
行路去返工
食飯去麥當勞食二手
着衫就去嗰啲衣物回收箱嗰度執返黎
慳得一蚊得一蚊

發緊夢，不如將所有儲蓄去買遠期 Call Option,一下All in la!儲錢沒撚用

想搵part time
但啲時間要做到凌晨兩三點咁點做

其實要咁樣既話
不如成世住屋企咪算

到放假 呢個就梗要
其實食飯最好都係自己煮 最平
一係就等下午茶先去食～
又慳一筆😎
糞青成日話返工辛苦
咁咪係屋企睇下電視抖下整理下自己
咁上邊都講左
你地可以去做運動 行山打波游水呢d 好低消費既活動
睇YouTube打下機
鳩行 行商場唔使錢添
咁盡量唔好去太遠既地方
車費又慳到

如果有拍拖既 盡量都減少消費啦
諗返中學拍拖無錢咪又咁拍～
而家有錢 但要儲黎買樓
咁咪去屋企煮下飯仔睇下片又一日😎
你想行街又得 不過盡量唔買野喇
可以睇書睇成日
去博物館 圖書館又得～
又平又有得坐
唔怕熱咪去下沙灘
不過自己帶水 平d
嫌悶咪去戲院睇戲
一個月睇兩次好喇
又慳到多d😂

成日要ot點搵parttime

儲2萬一個月都要儲十幾年先可以full pay,樓豬智障數學家

點解你唔諗下
係樓市太瘋狂

如果條女唔識諗 要使好多錢既
自己諗下值唔值啦
至好無女既話咪自己諗下😂

講真你點使錢你自由
但一定要set target比自己
每個月我一定要儲到呢個數
做到既 其他你咪用黎去玩去娛樂😂
你搵得多既咪使多d 囉
當然儲多d 最好
你搵得少就要節流開源
要時間要付出
咁都唔肯 就唔好怨買唔到樓啦😉
都唔好怨點解d 女唔簡你😉

最緊要就係工作要認真 用心
訓覺要夠 要精神
你工作表現好 先有機會上位
上位就搵多d
搵多d 就儲多d

諗完，然後

你儲2萬一個月十幾年可以full pay?
你買咩樓 教下我

係
我都講左香港d 樓係貴
但咁又點？做人自強囉！
怨社會怨乜怨乜有咩用？

唔理三七廿一 負皮你條沐咀先

嘩 好勇武好犀利呀😱

你唔好唸到十年後咁遠，到時已打緊WW3打核戰

無人知
但有儲蓄好過無

後生仔柒下唔緊要
但做一世糞青
柒一世係好可憐的😦

都得
但你咪又係要錢

樓主做緊邊行？

你咁樣咪太刻薄囉
當然啦 你個人咁做係可以既😂😂
人係要食飯搭車 娛樂休息
不過要諗點儲錢

白撚痴
一個月俾你儲到一萬好未
一年十二萬
我俾撚夠你十五萬
十年百五萬
你先可能，係可能夠俾首期
已經十年，你仲要供30年
即係40年咁嘅生活

唔敢想像

計我話不如唔返工一排申請公屋仲好
申請到先工作

咁你個方法要儲幾耐

Do you know what is risk?

你喜歡

大把part time簡
你可以簡份好d
一係唔影響你工作就照做

你不如貼幾條心水波膽仲實際🙄

諗完咪鍵國囉
Yeah!🎊🎊🎊

當你儲15年，360萬，唔計你做定期利息，你想買咩樓？開post要人教返你轉頭

樓主想唔想鍵國？ and你做邊行

香港地大把人供層樓供幾十年
人地辛苦時你唔知姐
但日日怨個社會有撚用咩

供緊個d好似都有怨

唔想
行頭窄唔講啦😂

最主要你要單身

你話儲十幾年可以full pay嘛
我就係問緊你點做到囉

窄極都唔會知道你行頭 開得post分享想知多少少 理財觀同做緊既工種好大關係

有女一樣可以
重點係你係咩人
條女係咩人
有無儲錢既心

樓主平時儲錢會用咩方法？定期？定其他金融工具？

agger

你老味你都掉鳩轉嚟講嘅
政府唔諗辦法去壓抑樓市
任由地產商推高樓市
你今日買一呎要萬五

點解唔諗計防止炒賣呢
個人或企業擁有物業超過一個就大幅增加稅額
租金不能高於某個數每平方呎
千千萬萬種方法
政府就係唔敢得罪地產商

咁小市民咪受苦咯

怨係一件事 你又知d人怨完無盡力？
依家係講緊好多人月入得萬零蚊 然後係香港租個正常單位住都接近一萬蚊
就係有你呢d離地撚係到左一句廢青 右一句個個都辛苦
都無諗過個社會發生緊咩事
起碼我識既人好多都好努力番工 收入都儲一半以上
然後發現咁辛苦都買唔起樓果陣怨左兩句
就有d好似你呢類好人一等既廢西行出黎話人做咩唔自強
講到咁撚巴閉 你靠自己買左樓未 咁撚叻應該有十層八層樓啦

求介紹 我見D夜晚既PT 最遲都要返6點

認同唔出街買野飲可以慳好多錢

但唔同意慳埋買到樓

睇你都知你現實係廢柴無用廢青又要上黎刷下存在感啦
行頭窄都講得出口 全世界得你做果行？定你覺得同你做同一行既上連登睇到個傻系希比就知係果條廢柴？
一係你就走私販毒撈偏 驚講左比人拉

十層八層？
佢講得出搵兩萬可上樓就知佢冇買過啦
問佢知唔知道咩叫壓力測試

係呀全香港 假設佢係做工程 成個市場咁多人點會知佢係邊個？ 好想知佢作為某種工種會有咩理財方法

相對購買力差距大到唔可以直接比較

一字記之曰:儲！
工作辛苦 個人想放鬆 快樂
其實想快樂唔一定要用錢
日常生活有好多方法
以下係其中一d

1.做義工 幫有需要既人
2.義教
3.鳩行 連登大把鳩行post
4.行山 自己煮定 帶水
5.踢波 自己煮定 帶水
6.打藍球 自己煮定 帶水
7.睇電視
8.睇波
9.上forum
10.追小說 睇書
11.睇YouTube片
12.睇達哥
13.行商埸 周圍睇下
14.跑步 自己帶水
15.游水 呢個要用錢 唔建議
16.執屋 原本好亂既地方執到佢井井有條
17.好急尿既時候去痾
18.好急屎既時候去痾
19.有足夠既睡眠
20.睇肥媽學煮送 成功煮得好食
21.每個月儲到自己target既錢
22.與朋友傾訴
23.打飛機
24.扑嘢 買套要錢 唔建議內射
25.聽歌
26.努力工作獲公司稱讚
27.收工做part time搵多d 月尾打簿既時候
28.存款入存款機既時候
29.睇卡通片
30.重遊故地回憶

巴打我記得你係波台巴打 點睇好多你地台既手足係咁屌12. 達哥？

原來呢度係唔講做邊行都唔得
咁民主 咁自由既😢
我唔知規矩係咁😢

唉
番一日要洗
TKO>銅鑼灣（來回）
14.8x2=29.6
早餐$10
晏就飯（$40）
剩係呢度都80蚊日

水有時有fill 個地盤成日無水
未計買枝水要$8-12
OT要買面包$10

帶飯就算吧喇 無同屋企人住 放工又懶得煮

d 野飲貴撚到😩

儲到錢係好事 只要係自己可接受既生活水平中平衡
但而類儲錢同買樓既能力真係無咩直接關係？

係呀，所以躝返去波台啦

我唔明點解你地話內地專制獨裁
無民主自由 接受唔到異見
但自己又可以有撚樣而無問題？

唔係 但係你開post想討論儲錢買樓既生活方式 而樣同工作既性質有好重要既直接關係 例如工時 人工 投資習慣同取向 唔傾而樣就咁傾購買力係skip左個好重要既step

依家唔係講緊自唔自由
係屌緊你個理由呀 乜撚野行頭窄呀
問緊你係咪全世界得你做呢行
一講就知係你呀

巴打係咪想傾政制先 專制獨裁itself唔係壞事 要睇政策出發點係為人 同最高hierarchy既管理質素同個人品德好大關係

就係係做石油窄到仆街 都唔會知啦

有㗎 我一個月咁用都唔見2000幾 一年就唔見兩雞四
距離上樓又邁遠一大步

你信我 做曬呢d都係唔會買到

我照足你方法用左二十年
首期都俾唔起

錢係搵返黎唔係儲返黎
你捱壞左個身體就仆街，搵完都唔夠睇醫生

我仲以為乜嘢大法咁撚勁，原來又係唔好去日本果個level
你唔撚講埋萬幾兩萬就唔好買新樓，買二百幾萬果啲殘舊劏房樓，劏上劏租出去

你講既野有幾大法
同廢話有咩分別, 一個正常有腦既人都知

同埋咁儲要儲幾耐
當你儲到首期 再俾埋錢
咁跟住呢?
繼續你既儲儲儲生活去供樓

咁究竟打算要一路咁樣過活過幾多年? 十年?廿年? 三十年?
到供完果日 唔洗再儲儲儲 開始享受 果時幾歲? 你既人生淨返幾耐?
過去果幾十年 你得到咩野? 就係死儲爛儲過活去換間細到傻既單位仔?

真係好好既上樓大法 感激巴打教路

點解要自己辛苦去就個樓市？
明明個問題係d炒家炒撚貴哂d樓

一年升幾十百幾百萬

你番份Part Time，出少兩次街係咪慳到成百萬呀?
慳唔到你同我收皮啦

要上得樓就梗係要放棄呢啲野架啦🙈🙈🙈🙈🙈
放棄學咩人買樓😂😂😂😂

買樓要放棄食飯

樓主同上面有班人奴隸黎架
成世人就為咗個幾百呎生存
咁不如死咗佢

咪係，去到日本人地通縮緊，消費仲平過係香港
大佬我地呢代係唔捱得架啦，條起跑線都唔同左你唔係同我講個捱法係好似上一代咁玩法呀？你上到位都只係因為有移民潮人地d真精英走晒去外地，有真空先有得你上咋
殖民地就始終係殖民地，香港人永遠都係下等人，最撚慘係有人訓練返d香港人黎打香港人

Aim ah
食飯啲去食最cheap
即係求其去街市買啲菜就算
最好落快餐店食二手😋😋😋😋😋
住果方面最好住最近公司嘅天橋底😄😄😄😁😁😁
車錢都慳返

咁嘅人生真係好柒on9

講係咁講
但全世界都係得香港買樓置業個槓桿係最抵

巴打有無成功既例子等我學下野

當佢廿歲開始儲 當你供30年 你供完有個細單位果日已經50歲
你既人生過左2/3 換到個單位仔 到時一定好開心

Aggreer
我支持樓主既態度！ 草錢其實係一個習慣 生活態度人人唔同 其實樓主咁都開心 咪一邊草一邊等機會入市囉！ 不過大家淨係focus係節流方面 其實樓主keep住做野會加人工架嘛 所以可以越草越多
只要態度正確 草到錢 有人工加 等到個機會上車。 假如你本身覺得自己點草都買唔起樓既，咁埋keep住洗錢囉，咁更加無可能買到樓啦 香港人自強D啦 雖然我都覺樓價好變態

人各有志
每個人想要既都唔同
不過如果你想要就要付出
想要樓 但又唔想付出咁多咁辛苦
又覺得係社會既錯 係無用的

鬼唔知用少d錢，搵多幾份工就可以儲多d錢咩

家下係人工追唔撚上通脹，更何況係坐火箭咁上嘅樓價啊屌你

儲左10年錢，咪又係搵唔夠首期
除非一個月可以儲多過25k，咁可能快少少
問題係月入25k已經少，仲要係講緊0支出
你搵俾我睇下啦

樓豬算數啦，連登仔好硬頸，你講咁多有撚用咩，香港既教育唔識教人problem solving。從政果班官唔識搵方法解決各方利益。做市民果班自己又唔諗解決方法。
講真，就算個社會幾差，政策有幾唔利民，除左怨，唔會去諗下多d 解決辦法。其實一個月儲一萬，一年十二萬，我理閪得你係咪買樓咩，總之我都比同年無儲錢果班多左12 萬啦
你可以問我儲黎做咩，玩左佢未算。不過人總有去到一個年紀無生產力，點都係齋洗錢唔搵錢，d 錢儲完無買樓未留黎果個時候用未得。

儲到一舊錢既投機炒賣啦
係香港地生活呢D唔洗教

儲唔到既工餘時間讀書進修
做野積極小小，增加自己上位同加人工機會
撈左幾年都仲搵緊萬幾兩萬係咪要諗下轉工/轉行?

如果樓主女人仔賺錢買花戴無野講
男人是否要有點大志? 日日諗自己搵萬幾兩萬要點慳
慳足一世供完層樓先發覺人生過左大半
值得咩?

樓主個我覺得其實係概念加例子
我以前大學畢業第一份工
食住都公司包(要stay大陸)
一畢業時已經有17K-20K一個月
但當時唔識諗
出糧比完5K家用就fing晒啲錢
去飲酒唱K買game換電話
到而家30幾歲先識開始節流
應洗則洗

冇錯大家以前乜都要靠屋企時
可能冇乜娛樂，有好多野好恨玩同好恨買
到正式出黎做野，梗會想滿足下自己
有時唔覺唔覺就fing走左好多錢
唔係叫大家唔好玩唔好買
只係要“睇餸食飯”
你份人工有幾多
set個amount係可以無責任亂fing
一過左就死都唔好用
除非要應急
寧願玩遲啲買遲啲
溝緊女嘅就唔好一開始開咁大個頭
下下酒店buffet年年日本旅行
大時大節又要大灑金錢做啲只開心一剎那嘅事
陪女食玩可以平少少
爆房嘅都唔係日日爆
爆一次房過夜嘅有平有貴
自己睇餸食飯

毒撚嘅就更簡單
買野睇住條數買
唔好下下人衝你又衝
剎那衝動一過，就可能冇左買嘅念頭
我以前買好多game都冇時間玩
最後放嘅放，送嘅送
諗番當日第一日就買，或見好似好抵就買
實際都冇開封過仲要賤賣嗰下好心痛

亦都見證住自己一路以來洗左幾多無謂錢

文有啲長，希望唔好見怪

樓主講埋d啊媽係女人既野係做乜鳩鬼唔撚知開源節流咩

不過咁 依加多人享樂主義 覺得買唔起樓 存黎無柒用 不如洗左佢

幾個巴打講乜存10年 百幾萬 10年之後d樓又點點點 重點其實係 首期唔洗百幾萬

當你 同你女朋友 每人揾萬5 加埋存15000一個月 一年 18萬 5年就90萬 連雜費足夠比2成首期買400萬樓

22歲畢業 還左3年學費 加多5年你都係30姐

不嬲唔覺得係社會既錯 無政策既錯

又補充一啲

其實終極目標唔一定係買樓
因為確實貴得離譜
但儲到一舊令自己安心
失業一兩年都唔駛憂嘅錢先係最重要

開源就量力而為
唔係咁多工種可以比你一人做兩份
而且會影響你正職嘅表現

識節流已經好好

買左公屋叫做好彩唔洗愁樓,個單位前排仲靚裝過
但都想學車買部萬事得渣下
依家做緊月光族
平均4成交家1成交網費電話費4成自用
不過我係專業食家勁中意食
個個月都冇錢淨
睇黎依家開始要學希比巴節省大法
不過有公屋就唔係d咩,日後發左都想自己買多個單位儲到錢既話

兇宅

香港係自由市場 巴打有無讀過我本書講有形之手呀？

唔係讀書人返學嗰陣上堂禁電話嗰d

有時都想問一句 口口聲聲話唔要共產
但當樓價升到你買唔起 又要求政府干預係做乜鳩
唔否認係大陸人買貴左d樓 香港癡撚住大陸 受到佢地影響都係正常經濟現象姐

其實樓主都冇講錯。。只係唔係咁work囉

巴打講幾句聽下

邊到話唔要共產？
中國既共產模式一早已經同communism本身既概念一早天同地既分別

唔係社會嘅錯唔通我地錯？你都on撚鳩鳩
邊撚個任由樓市爆啊？
邊撚個係到炒樓買樓啊？

你望下其他國家，有幾何個樓價會咁撚高啊？用同樣價錢，香港得500呎，其他國家分分鐘有幾倍，仲可能係幾層，個景仲好撚過香港d石屎森林啊。

搞清楚啦，唔係我地唔想置業，依家係個社會唔想香港人買樓啊

而個網教你現實世界自由市場既概念

一來佢無講佢咩工種，理財模式考究唔到
二來購買力相差係幾何級數既分別

上樓大法?

屌 出嚟做嘢應該係諗點樣搵多啲錢
被動嘅收入
而唔撚係淨係識得儲錢
就算俾你儲到首期
你過唔過到壓力測試阿

咁依個可能係我自己既睇法/觀察 更正返

但返返實際情況 唔理你想定唔想 香港係行資本主義 要政府過度干預係唔合理

重要係佢教緊你地啊 上樓大法黎
好好跟啦咁你 跟到足跟返十幾二十年
之後記得返黎多謝根主

樓主個論點出發點同結果（買樓）既距離係幾光年 中間skip左好多step

巴打如果你細心d睇個市場 除左香港政府有行政干預 最主要既原因係另一種干預導致樓市K型

香港依家係唔干預多d定係干預多d既市場

有講同無講 真係差一線

有人買就係市價

成功需父幹
好多小市民窮幾十年努力
都上唔到一個單位
係正過富二代一出世時住既單位

係唔公平架啦
但唯有自我安慰要更努力啦
但努力都要想下用乜方法既
工字不出頭
香港有幾多人打工可以上到大宅住呀？

我有個舊同學
後生創業搞數據修復公司
依家話有能力供緊多個豪宅單位
佢只係個普通人
讀書時仲係貪玩唔讀書個種
但往往係唔守規矩既人
先係出黎做野係最叻個堆人
好多美國IT公司創業成功者都係hacker黎
或者大學未畢業就創業
佢地通常都係極度大膽既人

而家個市場 如果有讀business related major, 會知道PESTEL各方面因素extreme到仆街搞到咁

買棺材房囉

真係好撚戇尻,講下做邊行講到會比人起到底咁

咁會將個post變搞笑 拉低晒討論質素

我覺得錯ge係個天 如果佢比我地有4，5百年命 我可以用百幾2百年儲錢買樓 我會嘈咩，

Demand and supply
咁貴 一樣咁多人排隊買
可以點

冇人講要共產
問題係樓價已經好撚高，你諗下係咁嘅環境下，仲有幾多香港人買到樓

仲要咁撚遲先俾只係香港人買樓（仲要個禁令係廢嘅，大把支那人照係買到樓，上次乜鳩海之戀已經係咁），樓價隔一陣咪又陰d陰d咁升上去

你同我講咁叫正常經濟現象 係嘅，一個地方嘅市民，有好多都買唔起樓都幾正常嘅

樓主好用心幫大家
俾哂步驟
列出哂一連串可行方案
可惜都咁多人負皮唔領情

好欣賞你有樂於助人既心
但睇完個post都幾感觸
有時唔係個個都值得你咁用心幫
有啲人就係鐘意鑽牛角尖無限輪迴都唔肯轉個方向俾個機會自己

政府呀大財團呀洗黑錢呀地產霸權呀依啲固然係好影響我地置業
但依啲因素我地冇能力改變到
或者短期內，即係都起碼十年八年唔會改變架喇
咁依家個遊戲就係咁玩，裝備就係咁多

點樣用最可行既方式玩到最好呢
點提升自己裝備用金庫儲備呢
諗依啲先係最有用

如果你諗點樣改到個遊戲玩法呢
點樣令開發商免費益我幾百粒石呢
諗依啲唔係唔得
但諗完又有意思咩，會做到咩

點解間唔中就會有條壽頭走出黎教人慳錢買樓，樓主幾歲？真心自己可以靠慳買樓 唔係話你痴線，而係社會痴左線，你儲得快，樓升得仲快，一年升幅20-30%，你想點慳，買到一層咩樓？呢幾年畢業嘅人，第一年想買四百呎，第二年？三百呎。第三年，儲到一舊錢啦，就只夠買一個劏房單位。遲下會唔會係八個人合供一層四百呎單位，一人一個床位得一個toilet，發展青年旅舍模式。

紅字堅係戇尻,買唔起樓唔一定要洗左佢,可以儲黎等退休,移民

朴野唔好用套
D套要錢 又貴
成功買樓就係咁省

個比喻好有心機

我真係好想知樓豬教既方法幾多年先買到樓，買到咩樓

所以好想知佢做咩工 同個理財態度有關 但到而家佢都未講

痴線 梗係放工繼續留係公司幫手 等大老細見到就fatfat啦 分分鐘做埋女婿

樓豬 做人做到咁不如訓橋底仲快活啦

做咩工都好，樓豬話搵萬幾兩萬上樓嘛.入黎諗住學野

正常,個教育制度係用黎培養奴隸,叻少少做專業人士為有錢人所用

講就個個識講 做就未必個個得
返工帶飯 近既行路返好遠既買全月通抵返個價
唔好買野飲,自己煲水帶水樽,要買既去雜貨鋪,平好多
訂每個月草幾錢,戶口攞到得返某個額就唔好攞,自己忍唔住手就交d錢比屋企人
要慳電最好電視唔好睇電腦唔好開,用手機上下forum,玩下手機遊戲,睇下ig facebook YouTube,tg WhatsApp搵人傾計算,開電腦打機真係好食電,手機一樣多樂趣,開住部wifi router就夠
我唔係環保撚,唔會叫你去死,冷氣可以開,但真係忍得住就開風扇,唔好蓋被,電費都慳好多
沖涼要快手
多d玩免費娛樂,悶咪做行路撚,跑步,踢波,打籃波,打羽毛球乜乜77,鳩行街又得
份工唔chur,工時唔長既話建議打多份pt,一個月多幾千都好
屋企唔煮飯,有出街食習慣嗰d,買返包米,買2條菜都唔難,自己落手落腳煮咪做懶撚

咁叫節流？
我從來唔會係屋企煮飯唔會帶飯 只會食波仔
水電煤唔係錢？
沖涼更加唔會係屋企沖
大把體育館有熱水沖涼
屋企連上網都無
有咩野要便就落體育館麥當勞連wifi
更加唔會開咩冷氣風扇
太熱就直接訓地板
而家已經儲到三萬蚊
一定快過樓主上車

依加真係大鳩把人咁諗

就算要洗都唔好係香港消費,香港野咁撚閪貴

依家多個名人都話樓市有明顯泡沫
就算傻既都睇得出
近臭河既海之戀都反應好係太瘋狂

等下次樓爆前
儲定一堆現金
至少幾十萬以上
隨時變左首期夠上樓

唔好買埋成堆大陸股
到時樓爆、股災、支爆是但一樣野發生
渣都無跳樓都唔掂
因為當個個恐慌放野套現驚變蟹貨時
人人賤價賣野
再貴既野都會價值太插水

呢D係我對各位窮二代最溫馨既提示
要吸取前人教訓
先可進步
窮人一定要抱住上進既心

一定快過樓主

不如講下點解一定要買樓？

死左去就最快要幾多,開個價,你敢開我敢燒

我懷疑你只係得三萬隻蚊

佢經歷笑到仆街 有潛質上新聞

有錢有時間讀返個master....
走去執貨有出色？浪費時間成本...

唔係係三萬yen
可能三萬越南盾

最on9係d 消費主義撚話供完都五十歲，無哂果三十年玩樂，問題而家人愈黎愈長命，相信日後下下過九十歲，咁你仲有三十四年命，d 錢又比你洗哂，咁日日拾紙皮做洗廁所果d 好咩？人地買樓儲錢上哂岸，你先開始出黎捱咪仲慘，不過相信有d柒頭又會話邊有咁長命，有都自殺死

因為一般港女係預你上到樓先嫁比你

但問題又黎
點解一定要結婚？
點解一定要搵個伴陪你捱窮先安樂？

岩 增值自己>>>>>>>>>>>>放棄所有野為買樓 而條rule唔單止係香港apply

最緊要既未講,平時中意去飲酒嗰d就唔好去
仲有煙民戒煙,一包57,10包就5百7,一個月都幾千,好那,尤其chur得快嗰d,1日/2日一包嗰d

佢既生活唔比街頭露宿者好得幾多

三萬Yen夠佢買好多個麵包

有得食好過冇得食

海之戀細單位如果長實免壓測按揭
9百幾萬
都月供三萬幾蚊

好多打工仔連壓測都過唔到

其實當你有四十年命剩
四十年供唔供得甩一個稍為正常D既單位都成問題
唔好假設每份工都高人工又年年加人工
人到中年被裁員個機會係唔細
中年人轉工轉行隨時人工又低左
仲未計老左D醫療開支
呢堆因素係好容易出現會直接影響到你供樓既能力

睇下樓主來自邊個台先啦

tell the dog話狗佢知,呢度有巴打正常討論咪得

辛辛苦苦一年儲到十五萬左右
等十年之後樓價升咗二百萬

你都係其中一位可以討論既波台巴打 我又唔會咁武斷入晒波台數既 睇個人既者 樓主就

窮人想儲到錢
先要慢慢提升自己既搵錢能力
呢個一點都唔易
特別係依家就算學歷高都收入未必高

消費要量入為出
好多人都慣左信用卡消費
長期亂買野找卡數又還唔清全數
做左月光族都唔知驚
信用卡既邪惡之處
就係太方便同太多購物優惠
引你不停先洗未來錢
好多銀行都用少少著數引大學生出信用卡

如果窮
亦唔應該充大頭人地去旅行你又話要去
好多人銀行無乜錢都不停去旅行
無錢就去行下山
或去下離島就算啦
唔好打腫面充肥佬
窮人扮有錢人生活只係自斯斯人

其實唔係話叫你亂節流
只係話駛錢前
要記得自己有幾多積蓄先

岩呀
幾時都做好準備
到機會黎果時先接得實

相反你唔做好準備
就算機會黎到你都冇力接住

如果我生於呢個世上 就係要不斷做狗不斷咁返工
咁不如死咗佢啦屌

做人君真最好,一單還一單,傾其他野一定係大家握個手,開心討論,但返去波台遇到有人踩自己中意既運動/運動員一定開火,惡言相向一律冇放過

你冇依啲欲望既可以不理

但樓主個post既目標觀眾好明顯就係啲想買樓既人啦

樓主係咪無視左健康依個條件

諗下d女為乜先,真係鍾意又點會介意你住公屋,但你有能力既話點都係換個好啲嘅環境畀對方

樓主係無視左成個post好多回應

有幾多能力就駛幾多錢
冇能力咪學人人有我有
幾時都冇錯

樓主同佢全家俾狗屌
內容on9, emojis更加on9

樓主講得好

任何事情都要有付出先有收穫
有得必有失，有失必有得
睇你點取捨囉

咁唔同人玩論壇有唔同風格 有班人鍾意圍爐自樂無所謂 我就比較鍾意係自己有興趣既題目認真討論下有高質回應
相信你都明白你好多手足鍾意將反對自己既人推向極端打稻草人 應認真時咪認真囉 我對假膠無咩興趣

返9-6 6點去返PT 大約7點到PT工作地點
做5個鍾去到12點 返屋企加沖涼加食小小野 當你最快都1點
訓到8點 起身刷牙洗面食早餐返工

鐵人?

得唔一定係樓 做人要睇長遠 有豐富既價值觀

類似既道理一般都簡單易明
但實際上大多數人都執行唔到
因為好多人都聽完野左耳入右耳出
要到中伏時先醒起以前學過既道理
最後發現原來身邊好多人講過既野都係好應棍

唔捱得

其實
就算買樓
都可以係單身買樓

唔好買樓一定要有家室
到你有家室等開支負擔
反而令你上樓吃力好多

岩架
不過依個post好明顯係俾想要樓既人睇啦

好多政策改變左個經濟週期

人各有志啦，個個都買樓咁邊個租呀？

就係想不斷強調而段時間係香港而個地方根本唔值得買樓 個週期根本唔適合

返工冇野做/放工同d膠人駁下火都不失為樂趣,打發時間
d極端既人都係網上大聲,現實細聲,由得去

所以有時成功與否真係一線之差架炸
提又提哂你
你唔執行都冇人再幫到你

人始終最緊要靠自己

買樓有閪用?!
香港買間狗屋都4,5百萬
呢個數夠係第二到買間3層高連花園泳池啦
唔好攞最頂尖既數黎講
你下下攞炒股炒樓CEO既人工黎講無意思
再講醫食住行全部貴

大陸13億蝗攞0.1%頂尖既落黎香港
夠頂死你全香港人工數值啦
你叫3萬,佢叫萬5
你叫1萬,佢叫5千
你邊有得夠呀?

哦

如果係咁真係乜都唔洗做,死左去
個天安排得你做人你就享受下做人樂趣,反正死左乜都帶唔走
在生咪做d對社會有貢獻既事,做d做福子孫後人既事

而個其中一個predetermined既政策將香港樓價推高 再改變香港人工作生活模式 麻木打工只為層樓

啲友仔依家先黎儲都冇咁快儲到啦

點都好
儲定一大舊錢先點都有你著數
到時有乜機會即刻有充足資金應對
甚至自己或家人有病都有錢醫

岩 巴打我欣賞你

咁你咪儲錢移民囉

陪你住公屋既港女
到最後都係想個男人上到私樓

因為女人一世都活在同性比較之中
細個比成績
大個比入邊間U
拍拖比邊個男友靚仔D
結婚比邊個嫁得風光
婚後比邊個個單位大D
生小朋友比邊個入到名校
到小朋友大個左又比邊個搵鐵多
.....

呢D野男性無咁多比較
可能比較打WE邊個入波多D
比較打籃球邊隊贏
比較賭波邊個贏錢多D
或者比較邊個係電腦既AV多D
有排都未輪到會比邊個住既單位大D.....

所以唔好用男性既想法套落女性度
係完全唔同

其實香港買樓根本唔難，肯付出就一定買到

你都on99，你咁樣一世都上唔到樓
識玩一定訓公司

係,有錢唔一定要買樓,冇錢就乜都唔得
烏鴉講句,第日自己個身有乜病痛,周邊既人有事要錢,或者自己惹到官非之類,到時冇錢就等收皮,唔好諗問人借,你點還,賣樓,冇樓你又攞咩賣
錢係老左攞黎自己傍身,救己救人

岩,女人真係臨死前都要比,老左就比邊個依家生活環境好d, d仔女/孫仔女返咩工/讀乜名校

對於窮二代就係

富二代只係好命投胎得好
其他野基本上唔駛多付出都有好好既收穫

呢張圖簡單講出個分別

睇埋呢個漫畫

心都灰

不過就係乜撚都差
先要心中懷有希望同夢想
古語有云： 知恥近乎勇

知窮近乎富

香港勞動市場K型 樓市K型 教育制度K型 真係諗唔到有咩係無問題

咁講啦
我都係女人黎既
自細想有自己小天地所以收利是開始就儲錢
小食部同汽水機都唔點幫襯既

邊讀書邊補習呀freelance呀part time呀
搵埋啲錢都儲左6成以上既

至於個男人買唔買樓
我理得佢丫反正我點都買既
不過份人有計劃同識為將來打算既就點都會加分
日日夜夜要求人唔介意你乜唔介意你物
咁講真，你都冇資格要求人咁多啦下話

女人係有好多種既
依種唔岩咪搵過第二種
搵岩先過人世囉

你口中果種只係咁多種中既其中一種
識多啲朋友啦

得1就會想2,就算依家肯同你挨公屋,唔代表肯同你住死一世公屋,除非真係搵到個肯挨肯為你同你屋企人著想,你就執到

諗到用依個方法上到樓之後同另一半幸福快樂咁生活

岩呀
幾時都要識為自己打算

唔通下下開口要人幫咩

你應該係同樓主幸福快樂咁生活緊

窮二代
先要靠自己
主動爭取機會
唔好放棄

遇唔遇到貴人或伯樂就等天注定

咁嘅女人都唔恨啦，好嘅女人係會推動男人進步

岩呀
改變唔到既野介懷黎做乜
又唔係全世界都富二代得你係窮撚

Research就係其中一個方法相對較容易去改變自己生活

自己係咪已經做到最好先
須知道外圍因素係好難甚至係無法改變
改變自己先係最有效方法

冇錯
點都做好左自己先

極端的好女人
忍唔住抽

做research 流動性比一般工作較高

有冇得part time做架

我怕你搵埋搵埋唔夠睇醫生
到你搵到啦 過幾年樓市又升 年年都追

所以索性唔買樓
除非月入 3 4 萬
而家既樓4球正常300尺 （唔好拎100幾尺果d出黎講 根本病態）
每月儲萬幾蚊 做7成都差唔多要10年先上到車

我如知道男性親朋搬入大單位
最多八掛下想參觀
參觀時讚下佢裝修得好
可能心裡提自己要上進D
先會日後有機會搬到較大既單位
無特別話妒忌人或要比較D乜
亦唔會因為妒忌而兩人反面

但女性只要畢業後
就會同好多親朋因為妒忌而反面
再fd既親姐妹都會反面幾廿年

男人之間要反面
一係為女人
一係為錢銀糾紛
好少會因為比較妒忌而反面

有 但pt都係為左教席而個終極目標 因為由於係跟唔同研究area而唔係跟地區工作 所以相對上係比較容易轉去其他國家做（有人視為另一種移民方式）終身教席後無大問題都唔可以炒你 抵玩過係香港打工架

都係果句啦
女人有好多種

講真
見你過得好既反而唔開心甚至反面果啲
真係朋友黎咩
似仇人多喎

點解冇人講
你地講儲錢係放係銀行等收零點幾厘息咁儲？
咁低息嘅環境都仲擺戶口
用一年儲幾多十年就乘十咁樣嘅理財概念
俾你用十年儲到百幾萬都好難係香港享受生活

我一開頭問樓主用咩方式儲錢 定期定其他工具 佢無答我

都好過儲都唔儲

但呢個其中一種
以我觀察身邊既女性
係佔大多數

上面話女性比較乜個段野
其實大部份內容係我女上司親口講
佢話Whatsapp唔敢入家長chat group
因為知道女性乜都比較
怕大壓力

如你婚後或生小朋友先會明
如你未結婚未上樓
你可以同同性比既野會少好多
女人比既野離唔開
老公、子女、屋住環境、旅行次數

有時我懷疑
點解女人去日本去完又去去完又去
一年去幾次都得
唔係話單純崇日或日本真係正
其實係：
我去過日本兩次
我個姐妹已去過日本八次
我要再去先得

所以我完全贊同要定fixed amount每個月儲

其實做長期投資買債券再唔想諗就買盈富都有幾厘息 放銀行唔講樓市蝕通漲都死

三哥老婆三嫂個種就係好女人
完全唔會妒忌三哥拍戲識既美女
仲會當D美女係朋友
三哥拍戲時又照顧周到
無數藝人夫妻都離婚
佢地都仲係好正常

但要搵到咁大體既女人
都唔係易遇到
或者可能本身三哥都係好男人
先會吸引到三嫂

身家all in 5號仔等退休

我覺得自己有點似撤亞人
越有危機時
反而越進步得快

黎緊辭職斷糧
想創業
如唔爭氣
就會變番窮撚

做鴨好賺啲再唔係part time 做ptbf

講咁耐 咁樓主你上左樓未

大劉、馬雲、Mark Zuckerberg個D創業真實故事幾好睇
就算模仿唔到
都值得參考下

三人創業前期既共通點
其實三個人都係極度大膽
就算遇上逆境都無放棄自己想做既野
就算外界唔睇好
佢地都會夠膽越搞越大

我改變左自己唔少
已辭職
迎接創業之路

最重要既前題 只限外國

我識得好多女性長輩都反哂面好耐
其實佢地就係你未來既縮影

但男性長輩就算少左聯絡
都唔會同人反面

講咁終於有人問

雖然現今好多創業勁人都係美國長大
但大劉係香港人
馬雲係內地人
都唔好睇少中國人個種創業既能力

馬雲係細個肯講英文
識左個外國人家庭做筆友
對方個爸爸書信中教佢英文
又請佢去澳洲旅行
佢眼界大開最後帶好多新思維返中國創業
最後佢好感激個筆友既爸爸
係一個中國人放眼世界搵到個導師而成功既故事

講乜上樓 樓豬水都未上仲潛緊

如果到時通漲到仆街 咁d錢夠洗幾多年...

但呢份膽量唔係個個有
同埋應該點做去訓練自己眼光同視野？
要堅持最少要自己認為係岩唔會動搖
希望adam同你兩位巴打講多d 我都唔想咁就一世

我認同思維呢點好重要 到底點先可以將自己既思維提升 睇到同人唔同既野？
一直都想提升自己 而家約續讀書都係想自己係思維眼光方面方面有所誰步

有100萬會做咩

現實 d 搵唔到辦法提升月入高過兩萬一個月同搵到人同你差唔多條件陪你儲嘅就直接放棄買樓啦
依家五百萬起跳 起碼要留122萬出嚟 未計按揭壓測過唔過到
如果真係搵唔到直接享受人生 爛命一條享受左先啦
愛家人就供份人壽保險 除非搵到個女人同你諗法一樣唔係就放棄成家

路係靠人行出嚟嘅！

有巴打提出：每年儲12萬，10年先得120萬，到時樓價更貴，永遠都買唔到…

只要參考樓主開源節流嘅講法，其實一年唔止可以儲12萬…

另外，上面所謂買唔到嘅原因，係因為入場費太高。可以考慮從樓價較低嘅市場入手，例如：新界樓、車位，甚至10年前買大陸樓。自己住唔到（因為太遠）就以用租金養供款。重點係，一定有呎價比香港平，而將來升幅比香港大嘅市場（香港唔可能長期維持高升幅）。

當然，要做起嚟唔容易，要多硏究同考慮風險…

可能有巴打會話，咁不如炒股票，或者過澳門買舖大細…我嘅論點係：大部分時候，樓市係比較穏定嘅市場，所以風險比較低。

至於其他更正路嘅方法，係令自己增值，可以每個月唔止搵兩萬囉…不過，可能會有巴打話我離題…

樓主啱呀，如果你冇技術炒股，又冇其他更好嘅投資，不如專心儲現金，到時個樓市一爆，cash is king，你就有得入市

最簡單
同你覺得思維勁過你既人吹水
會較易刺激到你有新思維
亦可睇下思維勁既人有乜想法
參考下人想野既角度同一般人有乜分別

有時放假放空一下
會想到好多新橋
例如沖涼時臨訓前
呢D時間個感覺有點似打座冥想咁
個人太忙時好難進入呢D境界

放眼世界
我覺得就係
依家係互聯網年代
好好利用互聯網
了解個世界
認識唔同地區市場興D乜
市場既方向係點走
例如：
香港崇日崇韓
日本崇美
台灣崇日
中國扮排外實際係崇外
到你創業時就要好好考慮呢D野
市場盡量放眼世界
但都要知邊D市場係較重要

至於親身去旅行認識世界
未發達前就唔好狂去旅行
狂去旅行只會令你儲錢慢更難發圍
去都搵D較平既啦

有D人係搵到人生導師啟發新思維
但呢D可遇不可求
我讀書年代有一個老師講野係較為有大智
有D野無人教
就要自己慢慢想通佢

推介大家睇呢套印度爆笑喜劇
啟發性好高
當中金句係：追求卓越，成功自然會找上門

好少喜劇咁高質

好耐前
買較細既單位
要過壓力測試
要月入3萬幾